# CSS - Селекторы. Псевдоклассы. Специфичность и наследование.

## селекторы
```
# - id
. - класс
a[class="name"] - по атрибуту
a[title]
a[title][class~=name] - по слову в title
e[foo^="bar"] - рачало
e[foo$="bar"] - конец
a[href*="goole"] - все кто содержит "google"
```

## наследование
```
.parent .child - ко всем детям
```
```
.parent > .child - к детям только первого уровня
```
```
.child02 + .child - следующий за 
.child02 ~ .child - все следующие за 
```

## псевдоклассы
```
p:first-child - все p на странице которые являбтся первым ребенком
```

caniuse.com - полезный сайт...